\ProvidesPackage{beamerinnerthemefau}
%INITIALIZE LENGTHS FROM FAU THEME%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newlength\fau@inner@fauline
\newlength\fau@inner@senderwidth
\newlength\fau@inner@senderheight
\newlength\fau@inner@urlwidth
\newlength\fau@inner@urlheight
\newlength\fau@inner@logowidth
\newlength\fau@inner@logoheight
\newlength\fau@inner@logohoffset
\newlength\fau@inner@logovoffset
\newlength\fau@inner@logowidthsmall
\newlength\fau@inner@logoheightsmall
\newlength\fau@inner@logohoffsetsmall
\newlength\fau@inner@logovoffsetsmall
\newlength\fau@inner@siegelwidth
\newlength\fau@inner@siegelheight
\newlength\fau@inner@siegelhoffset
\newlength\fau@inner@siegelvoffset
\newlength\fau@inner@userlogowidth
\newlength\fau@inner@userlogoheight
\newlength\fau@inner@userlogohoffset
\newlength\fau@inner@userlogovoffset
\newlength\fau@inner@outline
\newif\iffau@userlogo\fau@userlogofalse
\newif\iffau@usertitlepic\fau@usertitlepicfalse
\newif\iffau@alphafootcite\fau@alphafootcitefalse
\newif\iffau@useframenumber\fau@useframenumbertrue
\newif\iffau@usepagenumber\fau@usepagenumberfalse
\newif\iffau@sectionpages\fau@sectionpagestrue
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\DeclareOptionBeamer{fauline}{\setlength\fau@inner@fauline{#1}}
\DeclareOptionBeamer{senderwidth}{\setlength\fau@inner@senderwidth{#1}}
\DeclareOptionBeamer{senderheight}{\setlength\fau@inner@senderheight{#1}}
\DeclareOptionBeamer{urlwidth}{\setlength\fau@inner@urlwidth{#1}}
\DeclareOptionBeamer{urlheight}{\setlength\fau@inner@urlheight{#1}}
\DeclareOptionBeamer{logowidth}{\setlength\fau@inner@logowidth{#1}}
\DeclareOptionBeamer{logoheight}{\setlength\fau@inner@logoheight{#1}}
\DeclareOptionBeamer{logohoffset}{\setlength\fau@inner@logohoffset{#1}}
\DeclareOptionBeamer{logovoffset}{\setlength\fau@inner@logovoffset{#1}}
\DeclareOptionBeamer{logowidthsmall}{\setlength\fau@inner@logowidthsmall{#1}}
\DeclareOptionBeamer{logoheightsmall}{\setlength\fau@inner@logoheightsmall{#1}}
\DeclareOptionBeamer{logohoffsetsmall}{\setlength\fau@inner@logohoffsetsmall{#1}}
\DeclareOptionBeamer{logovoffsetsmall}{\setlength\fau@inner@logovoffsetsmall{#1}}
\DeclareOptionBeamer{siegelwidth}{\setlength\fau@inner@siegelwidth{#1}}
\DeclareOptionBeamer{siegelheight}{\setlength\fau@inner@siegelheight{#1}}
\DeclareOptionBeamer{siegelhoffset}{\setlength\fau@inner@siegelhoffset{#1}}
\DeclareOptionBeamer{siegelvoffset}{\setlength\fau@inner@siegelvoffset{#1}}
\DeclareOptionBeamer{userlogowidth}{\setlength\fau@inner@userlogowidth{#1}}
\DeclareOptionBeamer{userlogoheight}{\setlength\fau@inner@userlogoheight{#1}}
\DeclareOptionBeamer{userlogohoffset}{\setlength\fau@inner@userlogohoffset{#1}}
\DeclareOptionBeamer{userlogovoffset}{\setlength\fau@inner@userlogovoffset{#1}}
\DeclareOptionBeamer{outline}{\setlength\fau@inner@outline{#1}}
\DeclareOptionBeamer{faulogo}{%
	\def\faulogo{#1}%
}%
\DeclareOptionBeamer{fausiegel}{%
	\def\fausiegel{#1}%
}%
\DeclareOptionBeamer{logo}{%
	\ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{%
		\fau@userlogotrue%
		\def\userlogo{#1}%
	}%
}%
\DeclareOptionBeamer{titlepic}{%
	\ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{%
		\fau@usertitlepictrue%
		\def\usertitlepic{#1}%
	}%
}%
\DeclareOptionBeamer{numbering}{%
	\ifthenelse{\equal{#1}{page}}{\fau@usepagenumbertrue}{\fau@usepagenumberfalse}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{frame}}{\fau@useframenumbertrue}{\fau@useframenumberfalse}%
}%
\DeclareOptionBeamer{sectionpages}{%
	\ifthenelse{\equal{#1}{true}}{\fau@sectionpagestrue}{\fau@sectionpagesfalse}%
}%
\ProcessOptionsBeamer
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\RequirePackage{tikz}
\RequirePackage{tcolorbox}
	\tcbuselibrary{skins,hooks}
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{calc}
\RequirePackage{xcolor}
\RequirePackage{biblatex}
\RequirePackage{hanging}
\RequirePackage{xstring}
\mode<presentation>
%RECURRING ELEMENTS%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\senderspace{%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]%
		\fill [faublue]%
			([yshift = -\fau@inner@senderheight -\fau@inner@fauline]current page.north west)%
			rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-\fau@inner@senderheight);%
		\iffau@fau%
			\fill [fauphil]%
				([yshift = -2\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.2\fau@inner@senderheight);%
			\fill [faurewi]%
				([yshift = -2.2\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.2\fau@inner@senderheight);%
			\fill [faumed]%
				([yshift = -2.4\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.2\fau@inner@senderheight);%
			\fill [faunat]%
				([yshift = -2.6\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.2\fau@inner@senderheight);%
			\fill [fautech]%
				([yshift = -2.8\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.2\fau@inner@senderheight);%
		\else%
			\iffau@stuve%
				\fill [fauphil]%
					([yshift = -2\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.2\fau@inner@senderheight);%
				\fill [faurewi]%
					([yshift = -2.2\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.2\fau@inner@senderheight);%
				\fill [faumed]%
					([yshift = -2.4\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.2\fau@inner@senderheight);%
				\fill [faunat]%
					([yshift = -2.6\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.2\fau@inner@senderheight);%
				\fill [fautech]%
					([yshift = -2.8\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.2\fau@inner@senderheight);%
			\else%
				\fill [faculty]%
					([yshift = -2\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-\fau@inner@senderheight);%
			\fi%
		\fi%
	\end{tikzpicture}%
}%
\def\sendersmallspace{%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]%
		\fill [faublue]%
			([yshift = -\fau@inner@senderheight -\fau@inner@fauline]current page.north west)%
			rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.5\fau@inner@senderheight +0.5\fau@inner@fauline);%
		\iffau@fau%
			\fill [fauphil]%
				([yshift = -1.5\fau@inner@senderheight -1.5\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.1\fau@inner@senderheight + 0.1\fau@inner@fauline);%
			\fill [faurewi]%
				([yshift = -1.6\fau@inner@senderheight -1.4\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.1\fau@inner@senderheight + 0.1\fau@inner@fauline);%
			\fill [faumed]%
				([yshift = -1.7\fau@inner@senderheight -1.3\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.1\fau@inner@senderheight + 0.1\fau@inner@fauline);%
			\fill [faunat]%
				([yshift = -1.8\fau@inner@senderheight -1.2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.1\fau@inner@senderheight + 0.1\fau@inner@fauline);%
			\fill [fautech]%
				([yshift = -1.9\fau@inner@senderheight -1.1\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.1\fau@inner@senderheight + 0.1\fau@inner@fauline);%
		\else%
			\iffau@stuve%
				\fill [fauphil]%
					([yshift = -1.5\fau@inner@senderheight -1.5\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.1\fau@inner@senderheight + 0.1\fau@inner@fauline);%
				\fill [faurewi]%
					([yshift = -1.6\fau@inner@senderheight -1.4\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.1\fau@inner@senderheight + 0.1\fau@inner@fauline);%
				\fill [faumed]%
					([yshift = -1.7\fau@inner@senderheight -1.3\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.1\fau@inner@senderheight + 0.1\fau@inner@fauline);%
				\fill [faunat]%
					([yshift = -1.8\fau@inner@senderheight -1.2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.1\fau@inner@senderheight + 0.1\fau@inner@fauline);%
				\fill [fautech]%
					([yshift = -1.9\fau@inner@senderheight -1.1\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.1\fau@inner@senderheight + 0.1\fau@inner@fauline);%
			\else%
				\fill [faculty]%
					([yshift = -1.5\fau@inner@senderheight -1.0\fau@inner@fauline]current page.north west)%
					rectangle ++(\fau@inner@senderwidth,-0.5\fau@inner@senderheight +0.5\fau@inner@fauline);%
			\fi%
		\fi%
	\end{tikzpicture}%
}%
\def\logospace{%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]%
		\node [anchor = north west, inner sep = 0pt, outer sep = 0pt] at ([xshift = \fau@inner@logohoffset, yshift = -\fau@inner@logovoffset]current page.north west)%
			{\includegraphics[width=\fau@inner@logowidth,height=\fau@inner@logoheight]{\faulogo}};%
	\end{tikzpicture}%
}%
\def\logosmallspace{%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]%
		\node [anchor = north west, inner sep = 0pt, outer sep = 0pt] at ([xshift = \fau@inner@logohoffsetsmall, yshift = -\fau@inner@logovoffsetsmall]current page.north west)%
			{\includegraphics[width=\fau@inner@logowidthsmall,height=\fau@inner@logoheightsmall]{\faulogo}};%
	\end{tikzpicture}%
}%
\def\userlogospace{%
	\node [
		anchor = south east,
		inner sep = 0.5\fau@inner@senderwidth,
		outer sep = 0pt,
		fill = white,
	] at ([xshift = -\fau@inner@userlogohoffset, yshift = \fau@inner@userlogovoffset]current page.south east)%
		{\includegraphics[
			width = \fau@inner@userlogowidth,
			height = \fau@inner@userlogoheight,
			keepaspectratio = true,
		]{\userlogo}};
}%
\def\usertitlepicspace{%
	\clip%
		([xshift = \fau@inner@senderwidth + \fau@inner@fauline, yshift = -3\fau@inner@senderheight -3\fau@inner@fauline]current page.north west)%
		rectangle ++(\paperwidth - \fau@inner@senderwidth - \fau@inner@fauline, -2\fau@inner@senderheight -\fau@inner@fauline);%
	\node [
		inner sep = 0pt,
		outer sep = 0pt,
	] at ([
		xshift = -0.5 * (\paperwidth - \fau@inner@senderwidth - \fau@inner@fauline),
		yshift = \fau@inner@urlheight + 1.5\fau@inner@fauline + \fau@inner@senderheight,
	]current page.south east) {%
		\newlength\usertitlepicnativewidth%
		\setlength\usertitlepicnativewidth{\widthof{%
			\includegraphics[width = \paperwidth - \fau@inner@senderwidth - \fau@inner@fauline]{\usertitlepic}%
		}}%
		\newlength\usertitlepicnativeheight%
		\setlength\usertitlepicnativeheight{\heightof{%
			\includegraphics[width = \paperwidth - \fau@inner@senderwidth - \fau@inner@fauline]{\usertitlepic}%
		}}%
		\ifdim \dimexpr \fau@inner@senderheight + \fau@inner@fauline < \usertitlepicnativeheight%
			\includegraphics[width = \paperwidth - \fau@inner@senderwidth - \fau@inner@fauline]{\usertitlepic}%
		\else%
			\includegraphics[height = 2\fau@inner@senderheight + \fau@inner@fauline]{\usertitlepic}%
		\fi%
		};%
}%
\def\siegelspace{%
	\node [
		anchor = south east,
		inner sep = 0pt,
		outer sep = 0pt,
	] at ([yshift = \fau@inner@urlheight + \fau@inner@fauline]current page.south east)%
		{\includegraphics[
			width = \fau@inner@siegelwidth + \fau@inner@siegelhoffset,
			height = \fau@inner@siegelheight + \fau@inner@siegelvoffset,
			trim = 0pt {\fau@inner@siegelvoffset} {\fau@inner@siegelhoffset} 0pt,
			clip,
		]{\fausiegel}};
}%
\def\senderboxoptions{%
	width   = \linewidth ,
	height  = \fau@inner@senderheight    ,
	boxsep  = 0.75\fau@inner@senderwidth ,
	right   = 0pt ,
	left    = 0pt ,
	top     = 0pt ,
	bottom  = 0pt ,
	boxrule = 0pt ,
	before skip = 0pt ,
	after skip  = 0pt ,
	left skip   = -0.75\fau@inner@senderwidth ,
	right skip  = -0.75\fau@inner@senderwidth -\fau@inner@outline ,
	frame hidden  ,
	sharp corners ,
	colback      = titlepagebg         ,
	fontupper    = \color{titlepagefg} ,
	halign       = left          ,
	before upper = {\begin{minipage}[t][\tcbtextheight]{\linewidth}\raggedright} ,
	after upper  = {\end{minipage}} ,
}%
\def\doublesenderboxoptions{%
	code   = {\pgfkeysalsofrom{\senderboxoptions}} ,
	height = 2\fau@inner@senderheight + \fau@inner@fauline ,
}%
\def\triplesenderboxoptions{%
	code   = {\pgfkeysalsofrom{\senderboxoptions}} ,
	height = 3\fau@inner@senderheight + 2\fau@inner@fauline ,
}%
\def\quadruplesenderboxoptions{%
	code   = {\pgfkeysalsofrom{\senderboxoptions}} ,
	height = 4\fau@inner@senderheight + 3\fau@inner@fauline ,
}%
\def\frametitleboxoptions{%
	width       = \linewidth ,
	height      = 0.5\fau@inner@senderheight + \fau@inner@fauline,
	boxsep      = 0.5\fau@inner@senderwidth  ,
	right       = -0.5\fau@inner@senderwidth ,
	left        = -0.5\fau@inner@senderwidth ,
	top         = \fau@inner@outline ,
	bottom      = 0pt ,
	boxrule     = 0pt ,
	before skip = 0.5\fau@inner@senderheight ,
	after skip  = 0pt ,
	left skip   = 0pt ,
	right skip  = 0pt ,
	frame hidden  ,
	sharp corners ,
	colback     = frametitlebg         ,
	fontupper   = \color{frametitlefg} ,
	halign      = left   ,
	valign      = center ,
}%
\def\urlboxoptions{%
	width       = \linewidth + \beamer@leftmargin,
	height      = \fau@inner@urlheight + \fau@inner@fauline ,
	boxsep      = 0.25\fau@inner@urlheight ,
	right       = 0.5\fau@inner@urlheight ,
	left        = 0.5\fau@inner@urlheight ,
	top         = 0pt ,
	bottom      = 0pt ,
	boxrule     = 0pt ,
	before skip = 0pt ,
	after skip  = 0pt ,
	left skip   = \fau@inner@senderwidth + \fau@inner@fauline,
	right skip  = 0pt ,
	frame hidden  ,
	sharp corners ,
	colback     = footlinebg                                 ,
	fontupper   = \color{footlinefg}\usebeamerfont{footline} ,
	halign      = left   ,
	valign      = center ,
}%
%TITLE PAGE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\beamer@andinst{\quad} % change the function of \and in faculty declarations from vertical to horizontal space
\def\maketitle{\frame[plain,t]{\titlepage}}%
\setbeamertemplate{title page}{%
	\senderspace%
	\logospace%
	\vspace{-5.666pt}%
	\begin{tcolorbox}[
		code        = {\pgfkeysalsofrom{\doublesenderboxoptions}}   ,
		before skip = \fau@inner@senderheight + \fau@inner@fauline ,
	]%
		{\usebeamerfont{title}\usebeamercolor[fg]{title}\inserttitle\par}%
		\ifx\insertsubtitle\empty\else%
			\vskip0.5em%
			{\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
		\fi%
		\vfill%
		\ifx\insertauthor\empty\else%
			\usebeamerfont{author}\usebeamercolor[fg]{author}\insertauthor\\[0.5em]%
		\fi%
		\ifx\insertinstitute\empty\else%
			\usebeamerfont{faculty}\usebeamercolor[fg]{faculty}\insertinstitute\\[0.5em]%
		\fi%
		\ifx\insertdate\empty\else%
			\usebeamerfont{date}\usebeamercolor[fg]{date}\killHeightAndDepth{\insertdate}%
		\fi%
	\end{tcolorbox}%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]%
		\iffau@usertitlepic%
			\usertitlepicspace%
			\iffau@userlogo%
				\userlogospace%
			\fi%
		\else%
			\fill [titlepagebg]%
				([xshift = \fau@inner@senderwidth + \fau@inner@fauline, yshift = -3\fau@inner@senderheight -3\fau@inner@fauline]current page.north west)%
				rectangle ++(\paperwidth - \fau@inner@senderwidth - \fau@inner@fauline, -2\fau@inner@senderheight -\fau@inner@fauline);%
			\iffau@userlogo%
				\userlogospace%
			\else%
				\siegelspace%
			\fi%
		\fi%
	\end{tikzpicture}%
	\addtocounter{framenumber}{-1}%
}
%SECTION PAGE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\iffau@sectionpages%
  \AtBeginSection{\frame[plain,t]{\sectionpage}}%
\fi%
\def\sectionpage{%
	\senderspace%
	\logospace%
	\vspace{-5.666pt}%
	\begin{tcolorbox}[%
		code        = {\pgfkeysalsofrom{\senderboxoptions}}             ,
		before skip = \fau@inner@senderheight + \fau@inner@fauline      ,
		colback     = sectionpagebg                                     ,
		fontupper   = \color{sectionpagefg}\usebeamerfont{section page} ,
	]%
		{\insertsection\par}%
		\vfill%
	\end{tcolorbox}%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]%
		\fill [sectionpagebg]%
			([xshift = \fau@inner@senderwidth + \fau@inner@fauline, yshift = -2\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
			rectangle ++(\paperwidth - \fau@inner@senderwidth - \fau@inner@fauline, -3\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline);%
		\iffau@userlogo%
			\userlogospace%
		\else%
			\siegelspace%
		\fi%
	\end{tikzpicture}%
	\addtocounter{framenumber}{-1}%
}%
\def\extrasectionpage#1{\frame[plain,t]{%
	\senderspace%
	\logospace%
	\vspace{-5.666pt}%
	\begin{tcolorbox}[%
		code        = {\pgfkeysalsofrom{\senderboxoptions}}             ,
		before skip = \fau@inner@senderheight + \fau@inner@fauline      ,
		colback     = sectionpagebg                                     ,
		fontupper   = \color{sectionpagefg}\usebeamerfont{section page} ,
	]%
		{#1\par}%
		\vfill%
	\end{tcolorbox}%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]%
		\fill [sectionpagebg]%
			([xshift = \fau@inner@senderwidth + \fau@inner@fauline, yshift = -2\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline]current page.north west)%
			rectangle ++(\paperwidth - \fau@inner@senderwidth - \fau@inner@fauline, -3\fau@inner@senderheight -2\fau@inner@fauline);%
		\iffau@userlogo%
			\userlogospace%
		\else%
			\siegelspace%
		\fi%
	\end{tikzpicture}%
	\addtocounter{framenumber}{-1}%
}}%
%NORMAL FRAME ELEMENTS%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setbeamertemplate{headline}{%
	\logosmallspace%
}%
\setbeamertemplate{frametitle}{%
	\begin{tcolorbox}[%
		code        = {\pgfkeysalsofrom{\frametitleboxoptions}} ,
	]%
		{\usebeamerfont{frametitle}\killHeightAndDepth{\insertframetitle}}\\[-0.2em]
		\ifx\insertframesubtitle\empty%
			{\usebeamerfont{framesubtitle}\vphantom{M}}%
		\else%
			{\usebeamerfont{framesubtitle}\killHeightAndDepth{\insertframesubtitle}}%
    		\fi%
	\end{tcolorbox}
}%
\setbeamertemplate{footline}{%
	\sendersmallspace% 
	\tikz[overlay, remember picture] \draw [line width = \fau@inner@outline, faublue]
		([yshift = -0.5\fau@inner@senderheight - 0.5\fau@inner@outline]current page.north east) -- 
		([xshift = \fau@inner@senderwidth + \fau@inner@fauline + 0.5\fau@inner@outline, yshift = - 0.5\fau@inner@senderheight - 0.5\fau@inner@outline]current page.north west) -- 
		([xshift = \fau@inner@senderwidth + \fau@inner@fauline + 0.5\fau@inner@outline, yshift = \fau@inner@urlheight + \fau@inner@fauline + 0.5\fau@inner@outline]current page.south west) -- 
		([yshift = \fau@inner@urlheight + \fau@inner@fauline + 0.5\fau@inner@outline]current page.south east); 
	\begin{tcolorbox}[%
		code      = {\pgfkeysalsofrom{\urlboxoptions}} ,
	]%
		\mbox{%
			\ifx\insertshortauthor\empty%
				% do nothing
			\else%
				\usebeamercolor{author in head/foot}\killHeightAndDepth{\insertshortauthor\quad$\cdot$\quad}%
			\fi%
			\ifx\insertshortinstitute\empty%
				% do nothing
			\else%
				\usebeamercolor{faculty in head/foot}\killHeightAndDepth{\insertshortinstitute\quad$\cdot$\quad}%
			\fi%
			\ifx\insertshorttitle\empty%
				% do nothing
			\else%
				\usebeamercolor{title in head/foot}\killHeightAndDepth{\insertshorttitle\quad$\cdot$\quad}%
			\fi%
			\ifx\insertshortdate\empty%
				% do nothing
			\else%
				\usebeamercolor{date in head/foot}\killHeightAndDepth{\insertshortdate}%
			\fi%
			}%
		\hfill%
		\usebeamercolor{page number in head/foot}%
			\iffau@useframenumber%
				\killHeightAndDepth{\insertframenumber}%
			\fi%
			\iffau@usepagenumber%
				\killHeightAndDepth{\insertpagenumber}%
			\fi%
	\end{tcolorbox}%
}%
\AtBeginDocument{%
	\@ifpackagewith{biblatex}{%
		style = alphabetic,%
		autocite = footnote,%
	}{%
		\newcommand\blfootnote[1]{\begingroup\let\thefootnote\relax\footnote[frame]{#1}\endgroup}%
		\newrobustcmd{\mkbibblfootnote}[1]{%
			\iftoggle{blx@footnote}%
			{%
				\blx@warning{Nested notes}%
				\addspace\mkbibparens{#1}%
			}%
			{%
				\unspace%
				\ifnum\blx@notetype=\tw@%
				\expandafter\@firstoftwo%
				\else%
				\expandafter\@secondoftwo%
				\fi%
				{\csuse{blx@theendnote}{\protecting{\blxmkbibnote{end}{#1}}}}%
				{\csuse{blfootnote}{\protecting{\blxmkbibnote{foot}{#1}}}}%
			}%
		}%
		\renewcommand{\multicitedelim}{\,}
		\DeclareCiteCommand{\alphafootfullcite}%
			{\textsuperscript{\usebibmacro{prenote}}}%
			{%
				\textsuperscript{\mkbibbrackets{\usebibmacro{cite}}}%
				\ifciteseen{}%
				{%
					\mkbibblfootnote{%
					\mkbibbrackets{\usebibmacro{cite}}%
					\setunit{\addspace}%
					\usebibmacro{morecite}}%
				}%
			}%
			{\textsuperscript{\multicitedelim}}%
			{\textsuperscript{\usebibmacro{postnote}}}%
		\newbibmacro*{morecite}{%
			\printnames{labelname}%
			\setunit{\addspace}%
			\printfield[parens]{year}%
			\setunit{\nametitledelim}%
			\printfield[citetitle]{labeltitle}%
		}%
		\let\autocite\alphafootfullcite%
	}{%
		\@ifpackagewith{biblatex}{%
			autocite = footnote,%
		}{%
			\newrobustcmd{\mkbibblfootnote}[1]{%
				\iftoggle{blx@footnote}%
				{%
					\blx@warning{Nested notes}%
					\addspace\mkbibparens{#1}%
				}%
				{%
					\unspace%
					\ifnum\blx@notetype=\tw@%
					\expandafter\@firstoftwo%
					\else%
					\expandafter\@secondoftwo%
					\fi%
					{\csuse{blx@theendnote}{\protecting{\blxmkbibnote{end}{#1}}}}%
					{\csuse{footnote}{\protecting{\blxmkbibnote{foot}{#1}}}}%
				}%
			}%
			\renewcommand{\multicitedelim}{\,}
			\DeclareCiteCommand{\shortfootfullcite}%
				{\textsuperscript{\usebibmacro{prenote}}}%
				{%
					\ifciteseen{}%
					{%
						\mkbibblfootnote{%
						\usebibmacro{morecite}}%
					}%
				}%
				{\textsuperscript{\multicitedelim}}%
				{\textsuperscript{\usebibmacro{postnote}}}%
			\newbibmacro*{morecite}{%
				\printnames{labelname}%
				\setunit{\addspace}%
				\printfield[parens]{year}%
				\setunit{\nametitledelim}%
				\printfield[citetitle]{labeltitle}%
			}%
			\let\autocite\shortfootfullcite%
		}
	}%
}%
\let\footnoterule\relax
\let\footnoteoriginal\footnote
\renewcommand{\footnote}[2][]{\footnoteoriginal[frame,#1]{#2}}
\setbeamertemplate{footnote}{%
	\hskip-0.65em
	\makebox[0.65em][l]{\insertfootnotemark}\footnotesize\insertfootnotetext\par%
	\vskip0.2em%
}%
\setbeamertemplate{bibliography item}{\insertbiblabel}%
\let\printbibliographyoriginal\printbibliography
\renewcommand{\printbibliography}[1][]{%
	\in@{title}{#1}%
	\ifin@
		\StrCut{#1}{title}\del\temp%
		\IfBeginWith{\temp}{ }{\StrGobbleLeft{\temp}{1}[\temp]}{}
		\IfBeginWith{\temp}{=}{\StrGobbleLeft{\temp}{1}[\temp]}{}
		\IfBeginWith{\temp}{ }{\StrGobbleLeft{\temp}{1}[\temp]}{}
		\IfSubStr{\temp}{,}{\StrCut{\temp}{,}\temp\del}{}
		\renewcommand{\refname}{\temp}
	\fi
	\section*{\refname}
	\begin{frame}
		\frametitle{\refname}
		\printbibliographyoriginal[heading = none, #1]
	\end{frame}
}%
%%%% Boxes and lists %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% adapt height of itemize rectangles
\setbeamertemplate{itemize item}{\raisebox{0.16em}{\scalebox{0.8}{$\blacktriangleright$}}\hskip0.1em}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{\raisebox{0.16em}{\scalebox{0.5}{$\blacksquare$}}\hskip0.1em}
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}{\raisebox{0.16em}{\scalebox{0.8}{$\rightarrow$}}\hskip0.1em}
\setlength\leftmargini{1.5em}
\setlength\leftmarginii{1.5em}
\setlength\leftmarginiii{1.5em}
%%%% Blocks %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% global styles
\newcommand{\killHeightAndDepth}[1]{\raisebox{0pt}[0pt][0pt]{#1}\vphantom{M}}
\tcbset{
  enhanced, % Schaltet erweiterte Farb- und Abstandseinstellungen frei
  autoparskip,
  arc=0.5mm, %
  boxsep=2mm, % 
  boxrule=0pt, %
  bottom=1mm, % 
    top=1mm, % 
    left=1mm, % 
    right=1mm, %
    sidebyside gap=6mm, % Damit es gescheit aussieht muss man hier left + right + 2 * boxsep + boxrule rechnen.
  bottomtitle=1mm, % 
    toptitle=1mm, % 
    lefttitle=1mm, % 
    righttitle=1mm, % 
  width=\linewidth,
  fonttitle=\usebeamerfont{block title}\color{blocktitlefg}, %
  fontupper=\usebeamerfont{block body}\color{blockbodyfg}, %
  fontlower=\usebeamerfont{block body}\color{blockbodyfg}, %
  before title={\killHeightAndDepth}, % Sorgt dafür, dass alle depths des Titels bei der Höhenbestimmung der Titelbox ignoriert werden.
  before upper={ % Setzt die Farben für itemize bullets passend zur blockfarbe
    \setbeamercolor{itemize item}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{itemize subitem}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{itemize subsubitem}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{enumerate item}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{enumerate subitem}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{enumerate subsubitem}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{description item}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{alerted text}{fg=tcbcol@backtitle}
  },
  before lower={ % Setzt die Farben für itemize bullets passend zur blockfarbe
    \setbeamercolor{itemize item}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{itemize subitem}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{itemize subsubitem}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{enumerate item}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{enumerate subitem}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{enumerate subsubitem}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{description item}{fg=tcbcol@backtitle}
    \setbeamercolor{alerted text}{fg=tcbcol@backtitle}
  },
}
% normal block
\renewtcolorbox{block}[2][]{
  colframe=blockbodybg, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=blockbodybg, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=blocktitlebg, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  segmentation style={dashed, blocktitlebg},
  title={#2},
  #1
}
% alert block
\renewtcolorbox{alertblock}[2][]{
  colframe=blockbodyalertedbg, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=blockbodyalertedbg, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=blocktitlealertedbg, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  segmentation style={dashed, blocktitlealertedbg},
  title={#2},
  #1
}
% example block
\renewtcolorbox{exampleblock}[2][]{
  colframe=blockbodyexamplebg, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=blockbodyexamplebg, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=blocktitleexamplebg, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  segmentation style={dashed, blocktitleexamplebg},
  title={#2},
  #1
}
% fau block
\newtcolorbox{faublock}[2][]{
  colframe=faullblue, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=faullblue, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=faublue, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  coltext=black!90, % Farbe des Textes
  segmentation style={dashed, faublue},
  title={#2},
  #1
}
% phil block
\newtcolorbox{philblock}[2][]{
  colframe=faullphil, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=faullphil, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=fauphil, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  coltext=black!90, % Farbe des Textes
  segmentation style={dashed, fauphil},
  title={#2},
  #1
}
% rewi block
\newtcolorbox{rewiblock}[2][]{
  colframe=faullrewi, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=faullrewi, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=faurewi, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  coltext=black!90, % Farbe des Textes
  segmentation style={dashed, faurewi},
  title={#2},
  #1
}
% med block
\newtcolorbox{medblock}[2][]{
  colframe=faullmed, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=faullmed, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=faumed, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  coltext=black!90, % Farbe des Textes
  segmentation style={dashed, faumed},
  title={#2},
  #1
}
% nat block
\newtcolorbox{natblock}[2][]{
  colframe=faullnat, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=faullnat, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=faunat, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  coltext=black!90, % Farbe des Textes
  segmentation style={dashed, faunat},
  title={#2},
  #1
}
% tech block
\newtcolorbox{techblock}[2][]{
  colframe=faulltech, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=faulltech, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=fautech, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  coltext=black!90, % Farbe des Textes
  segmentation style={dashed, fautech},
  title={#2},
  #1
}
% stuve block
\newtcolorbox{stuveblock}[2][]{
  colframe=stuvellred, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=stuvellred, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=stuvered, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  coltext=stuveblack, % Farbe des Textes
  segmentation style={dashed, stuvered},
  title={#2},
  #1
}
% faculty block
\newtcolorbox{facultyblock}[2][]{
  colframe=llfaculty, % Farbe des Rahmens inklusive Mittellinie
  colback=llfaculty, % Farbe des Hintergrunds
  colbacktitle=faculty, % Farbe des Hintergrunds des Titels
  coltext=black!90, % Farbe des Textes
  segmentation style={dashed, faculty},
  title={#2},
  #1
}
%%% Other content %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mode<all>
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
